[原罪] 神似習近平「形象違規」？ 中國聲樂家抖音帳號慘遭封鎖

長相錯了就不能用抖音嗎？中國一位旅歐聲樂家常在抖音上分享聲樂技巧，不過他的臉跟習近平簡直像到會讓人誤以為是雙胞胎兄弟，每次一被網友提到，帳號就會被封鎖，去年9月申請帳號到現在已經是第3次了。

自拍影片引吭高歌，一名來自中國的旅歐聲樂家劉克清常在抖音上和網友分享短片，但從去年9月開設帳號之後好幾次遭到封鎖，原因就出在這張臉。

中國聲樂家劉克清：「我們美聲是不可以有這種抖音、這種顫音的。」

早在去年開始劉克清就反應過，自己被網友說長得像中國國家主席習近平之後帳號就被封鎖，這個月他再次PO文，無奈表示已經三度被封，幾天後網友表示他的帳號已經恢復，但就怕再有人提到那不能說的3個字。

記者：「習近平仔細察看雕塑、壁畫。」

至於習近平本人則是展開華北省份的第2次調研視察，11日到山西大同雲岡石窟，而這已經是習近平近3個月來第6次基層考察。

由於高頻率離京考察相當罕見，習近平以往遇到統治危機時，疑似就會有藉出行避風頭的舉動，也讓外界猜測可能是因為武漢肺炎疫情，習近平面對內憂外患用來轉移目標的手段之一。（殷悅哲整理）

[有片] 有手足整合左510黑警行刑式對待記者既片加埋字幕宣揚國際

幫手推上reddit, Twitter, FB

幫幫手置頂唔該

真係慘，生得樣衰都係罪

遲d黨會迫佢減肥

影武者計劃

認咗呢個係「自己」咪可以繼續搵食囉